# REACT

                                                                               Тестовое задание
Необходимо:

 1.Создать конфигурацию в docker-compose.yml v3.3-3.7 для трёх сервисов:
  -Nginx
  -Php
  -Mysql 

 *Official images для контейнеров, можно загрузить с бесплатного ресурса https://hub.docker.com/*

 2. Описание контейнеров:
   !Важно: *Все описаные ниже контейнеры, необходимо пробросить по относительному, или абсолютному пути, на localhost своих домашних рабочих директорий.*
   !Важно: *Контейнеры должны слушать друг друга, в разных версиях docker-compose, можно реализовать это по разному.*

 - Nginx:
   *Настроенно WebSocket  upgrade connetion в nginx.conf.
   *Настроенно логирование.
   *Сконфигурировать контейнер nginx так, чтобы были открытыми  порты 80 и 443.
   *Произвести конфигурацию для двух доменов, first.domain.com.conf и second.domain.com.conf, которые будет обрабатывать контейнер nginx. 
   *Конфигурации будут отличатся следующим образом:
   
  - first.domain.com.conf:    
    - Настроенно по два server;   
    - смотрит в домашнюю директорию `root /var/www/first.domain.com.conf` где лежит файл index.php;
    - настроен redirect с www на non-www с пробросом параметров;
    - настроен redirect http на https с пробросом параметров;
    - приcутствует условный ssl certbot certificates;
    - если находит статические файлы по типам(jpg jpeg gif png ico css js), тогда кеширует на 180 дней;
    - настроенно проксирование на порт 6070, в location /, напиример ('/chat/')  c соответствующими в location проставленными хедерами(headers);
    - файлы *.php отправлять на 9000й порт php контейнера.
    
  - second.domain.com.conf:
    - Настроенно два раздельных server;
    - работает по 80 и 443 отдельно без редиректа;
    - смотрит в домашнюю директорию `root /var/www/first.domain.com.conf` где лежит файл index.html;
    - приcутствует условный ssl certbot certificates;
    - если находит статические файлы разныч типов, тогда кеширует на 90 дней;
    - файлы *.php отправлять на 9000й порт php контейнера.
    
 - Php:
    *Сконфигурировать контейнер php так, чтобы был открыт порт 9000 по localhost (закрыт для мира);

 - Mysql:
    *Сконфигурировать контейнер mysql ак, чтобы был открыт порт 3306 по localhost (закрыт для мира).
    *Добавить `environment:` с указанием: базы=db-data , юзер=root, пароль-random.
    *Довавить `volume:` где будет проброшена база, где будет проброшен конфигурационный файл my.cnf.


!Baжно: *Необязательно, но будет плюсом для Вас, если вы, сделаете дополнительно в docker-compose.yml*:

 - Дадите имена контейнерам.
 - Будете использовать последние стабильные версии docker images.
 - Контейнеры будут рестартовать сразу же после падения.
 - Создадите сеть для для всего docker-compose.yml и каждого контейнера внутри yaml/yml файла.
 - Создадите контейнер phpmyadmin через который можно коннектится к базе данных.
 - Создадите контейнер letsencrypt c пробросом `volume:` в nginx для получения сертификатов через контейнер certbot.


!Важно: *Тествое задание необходимо загрузить на бесплатном ресурсе https://github.com/*



~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~


Для проверки задания нужно склонить проэкт, запустить через докеркомпосе, прописать в /etc/hosts :
127.0.0.1       www.1.kosenko.pp.ua www.2.kosenko.pp.ua 1.kosenko.pp.ua 2.kosenko.pp.ua
И перейти в браузери по доменам.
ПхпмайАдмин будет доступен по адресу https://1.kosenko.pp.ua:9999
Для проверки автоматизации получения сертификатов через докер certbot нужен белый айпи и домены должны быть направлены А-записью на него.





